開始有人上黎吹風唔好兌美金，證明做岩左

一開波話自己專業資格
叫你唔好兌美金，就咁囉港紙

屌！ 有腦既都知唔轉美金就咁提港紙無撚用
美金走就係M0緊縮

唔好意思，借一借位～

保護自己資產，全民唱美元現鈔！

美金先係香港最重要既基石

我直接將啲港紙過晒落離岸戶口

幫推～～！

兌晒佢

我都留左d現鈔～緊急用

聯繫匯率就係要美元back up先可以發行港元
無美元港元要焗住收縮
而且，美金先係共產黨要去搶既目標
貪官都唔吼港元

其實就咁拎港紙都得 銀行體系唔夠錢有疑似bank run既情況發生 再吹大佢 啲藍絲一驚就真係會攬炒
咁當然長遠啲去睇拎美金會化算好多 至少唔駛驚港元大幅depreciate
Btw 有幾多拎幾多 到時唔好後悔望住銀行個balance但拎唔到錢

push!

中國咪係咁
望住有幾多外幣都好，永遠一毫子都攞唔到手

你真係唔明個喎。sosad
轉左港紙，d港紙咪去番銀行系統度，可以繼續credit creation 囉。
提港紙先做到真正滯提。

銀行L同你講，提美金先真正港紙收皮，詳細可以去銀行業tg大gp睇

全球得十幾萬個CFA, 咁啱又上連燈
唔貼張cert出嚟咁我話自己係donald trump都得啦

In 美金 we trust

加油，換美金，換到香港銀行要加息

按出來

攞出銀行體系

唔好意思，借一借位～

一日有聯繫匯率
一日keep美金相等於keep港紙
換美金再換返港元會蝕少少匯差
但當聯繫匯率維持唔到
你估係港元唔得定美金唔得呀嗱？

保護自己資產，全民唱美元現鈔！

唔好意思，借一借位～

中國散戶已經唔比隨便攞美金
各手足要襯香港可以自由兌換既時間行動
6個月前既你有無諗到香港今日係咁?

保護自己資產，全民唱美元現鈔！

8 1 8

光復香港
時代革命

唔出黎點得啊

818
818

8 1 8

跟我一齊講

818

提港元目標係銀行
換美金目標係聯繫匯率
好似係

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
可以賽後檢討，但永不分化！不割蓆！不篤灰！
It is now or never

換外幣係直接對沖港元
當聯系匯率爆煲個時 你啲港紙就大幅眨值

美金啦，有事走佬，咪事咪兌番囉

冇事

換美金都要消耗港元

方向正確

香港的核心價值

提哂老美出黎lu

雖然得$5000 但我都禁哂出黎換美金了!

MK@17Aug 1820

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能

現價 7.8436

雖然連一年高位都未上到去 但係大家努力換到幾多得幾多

你個懞閪連聯繫匯率點運作都唔清楚
知點運作先上黎尻嗡

每發行7.78港元前，銀行都要提交1美元去外匯基金,外匯基金會發張票據俾銀行，銀行憑票據印7.78港元, 呢堆港元就係M0 monetary base

其他唔駛我講喇？

5百億美金呀，你估5億咩
緊係要d時間喇

一定係拎美金

不服來辯

呢家擺明係港紙風險大先要換美金，成班財佬亂噏廿四，重點唔係我地呢啲小市民度，諗下點樣頂住金融大鱷好過啦

.

成班傻閪以為香港咁既閪樣，佢講兩句就會放心？

換美金cash 咪同時間做到曬兩樣嘢囉

撳唔到美金
利申有能力撳美金

我都有同老母提過呢件事，佢話太複雜唔明什麼M0

但佢好心水清，表示美國佬出手，聯繫匯率可能不保
嗱嗱聲換美金保命最穩陣

USD IS KING

打電話預約算
我網上轉左先

push

拎港紙去換都一樣

我係撐拎港紙多過拎美金
聯繫匯率有外匯基金撐住, 除非有幾個大外國大戶沽空港元同金管局死過, 我唔覺得一般市民按錢會有影響
相反拎港紙, 雖然冇拎美金影響力咁大, 但可以按到D 銀行現金短暫空缺, 重點係可以製造恐慌, 人人都去按, 銀行結餘得幾百億, 再一路減落去就一定會加息, 加息會搞到樓爆

上網轉咗,攞唔到

渣兜無外幣提款機

次次都要去銀行拎DKLM

冇撚錯，港元價值唔係呢個濕狗政府，金管局信用比。 係美元儲備掛鉤。 港幣合法不合法印冇人知， 美元唔可以，講完。

又㩒港紙，又兑美金

有冇tg 入 想了解

換美金啊大家

一直都講緊為保自己財產安全

usd 黃金 usd 黃金 usd 黃金 保平安!
721 811 721 811 721 811

提完港紙再轉美金最有效

推

好多傻閪係到提港紙現鈔，根本就唔知做緊乜

818

大佬，美金等於港紙既M0
你抽走M2威力大定M0威力大呀？

唔好 on9喇

818 和理非 着黑衫 帶gear 保護自己 砂布封右眼
完左遊行入機場

入嚟拎大量長輩圖

————————— 七大訴求 —————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

照禁錢，得閒去唱埋做美金

係
快啲撳哂佢

why not both?

拎港紙現金, 同時買美元走資,

Double Hits!!!

一句講晒喇，巴打唔好俾佢入group

每發行7.78港元前，銀行都要提交1美元去外匯基金,外匯基金會發張票據俾銀行，銀行憑票據印7.78港元, 呢堆港元就係M0 monetary base

其他唔駛我講喇?

敵人反對我支持

最好真係拎美金

我點知佢有無出術唔註銷

818 維園集會見 純和理非

全部先轉美金，之後提現鈔或者轉去離岸戶口!

唔好再做on9野

又關你事？大group 睇下都唔得咁惡？比唔比入group 又要你決定😅😅

你岩，當我無講過

推
----------

請減少使用“勇武” “和理非”等標籤直接指代人
大家都係手足，用呢啲形容行為嘅字眼去指代群體好易起分化作用

試下說 勇武手法/和理非手法
任何手足都可以唔同場合，用唔同手法做事架

----分享-----
[心理戰] 唔好再講和理非 唔好再講勇武

請不要說推，說
721 811
818我會上街
不分化 不割蓆
唔做捉鬼敢死隊
我會一生罷買國貨 直至支爆

推推推推

USD is the king

換左擺銀行得唔得?

緊係兌美金再提現金嫁啦

就咁領錢係冇撚用，除非你將佢封係牆到，一蚊都唔洗，否則佢都會流入翻銀行系統。兌美元沽或者轉去其他國家系統就真係有用啦
利申：DSE 讀過下 econ

去深水埗福田換好好價

姐係唱美金做岩左

嗰個post個樓主冇咁嘅意思喎
佢個意思係大家最緊要係提咗錢先換唔換美金都係其次
你可以提美金可以提港紙買真金買bitcoin
佢只係提出提錢最緊要

是咁的，有班香港人寫咗封信多謝支持民主嘅韓國人

麻煩各位幫手retwt，盡量令多D韓國人可以睇到
留下CM支持下啦

提港紙現鈔每一蚊都對銀行有十倍攻擊力
缺點係滙率風險，拿著堆紙有咩事都走唔切，比起人地上網禁個制快你一步
係高風險攬炒行為

換美金現鈔保護自己免受滙率風險
但對銀行體系沒乜攻擊力，因為你拿美金時係有對家接返你d 港紙放返入銀行
只要滙率係7.75至7.85之間，代表外滙市場正常運作
但係，夠多人換美金既話，港紙貶到7.85，你再換，接貨既對家係金管局，佢會收你d 港幣，係鍵盤delete 銷毀，再拿外滙儲備以7.85畀返你
呢個時候港紙真係從銀行消失

簡單黎講
拿港紙一開始就有攻擊力，但自己危險
拿美金要大家一齊貶到7.85先開始有攻擊力，但自己除被爆格外沒乜風險

以上係金融知識，知識本身沒立場
巴打要揸美金定港紙，需要根據事實自行決定

如果中國借走外匯唔還係真既話
咁港元姐係冇根之水
要堆廢紙有咩意思

其實應該推廣用美金交易 好似舖頭咁
又收港幣 又收美金 等多D人可以換美金用

一出糧就換美金
加減少消費

想問d錢以usd 形式係IB （broker) 安唔安全

Push

PUSH

今日全城㩒美金！兌美金！唔係㩒港紙！㩒完開po!USDchallenge!

【816大擠提】解釋㩒港紙、兌美金分別

要禁港紙再轉美金

再簡化：將所有身家從銀行系統拎出黎！將數字變成實物就有用架喇！！

日日都轉美金

巴打講得幾好
所以應該2樣一齊做

換美金

再唔明唔緊要
我個人會建議一半身家港紙現鈔，一半身家美金現鈔
保持攻擊力之餘，保證自己財產唔會一夜歸零(小心爆格)
咁一半身家滙率風險點算？比起義士犧牲，忍下啦
堅有錢巴打就自然有計開外國銀行戶口

一定係拎美金啦 唔洗考慮
你拎走左真錢（美金）佢就無得印代用卷（港紙）
之後所有代用卷仲要無得借上借 明曬未

換美金先唔理有無效
你今日唔知聽日事 分分鐘佢地癡起線上黎真出老解或者一國一制
港紙變廢紙
最起碼你都有翻D真正貨幣係手

大家要養成出糧後扣除家用同必要開支嘅錢轉哂做美鈔嘅良好習慣

無論做咩，首先都要提現鈔
盧海鵬話齋：拿曬d 錢出黎

港紙準備變冥幣了

歐羅ok?

總之一岀糧就兌美元
818見

一蚊不留

Pish

係呀好撚多仆街上黎叫人唔好攞美金攞港元

其實cfa 唔難考

拎港元現鈔如果萬眾一心同時係同一間銀行拎係有用既。。

但係睇之前既勢, 都Snowball 唔到
銀行過多幾日就回返晒血。。變相無效果咁濟

反之拎美金現鈔, 雖然唔係靠爆發果一下, keep 住換, 影響既係成個香港金融體系。。

利申: CFA+FRM

財經教室：攞現金比兌美金更有效

你係咪講緊呢個POST

發現連登好多無腦

如果避險, 美金好d

反正exchange要用，順手轉咗3萬hkd走歐元。

凡敵人反對，我們必擁護

［突發］有人起ig搞左個
「#全城㩒美元」
挑戰

咁有實際用途就另計啦。。。

想問一下如果拎港紙去澳門唱美金有冇用？

繼續撳佢老母

唔好意思，借一借位~

保護自己資產，全民唱美元現鈔！

推
有人竟然話拎美元只係搞個匯率
依家科技咁發達，上網做下功課就知
美元=港元
甚至大過港元。拎出黎話用唔到個班唔該用下腦，到時冇左港元，你一手港元可以點？
美元會唔會冇左？？？？

已經轉左廿萬港值美金 各位同路人 兌得100得100

保護自己財產

找換店都難比到呢個價比你...

兩樣都有用，兩樣一齊做

屌那星，真係唔明d人個腦諗乜
明明online轉完先提美金，乾手淨腳，係要搞咁多枝節，柒撚懞咁

無知一問
網上轉做美元唔提出黎係咪無意思

其實我想問揸美金最後係想得到咩效果，定係純粹避險
因為我之前睇post 講擺港幣係要令息口上升，逼啲商家佬比壓力政府，個慨念我覺得幾好

有無美國巴打知美國唱會唔會扺d 黎緊去美國

對家放番入銀行系統咪好囉，有人承擔左風險。
同埋個個咁想香港銀行系統爆做乜先？ 一定要攬炒既咩?

你地不斷抽走美金，抽到咁上去外匯基金就逼住要套現所謂美元資產換番美金，如果個d係中國債劵黎，傷己0，殺敵1000， 點解唔撚做? 要on99 隊爆自己銀行體系?

全美金喇，有乜要諗? 自然有人會承擔風險架喇
中國唔想爆煲既咪乖乖地接番d美元債囉

兌曬佢

大家咪撚聽呢d柒頭尻嗡
提撚晒d港紙出黎，又唔轉美金, 根本on79

大家ebanking先轉晒美金，等銀行有數得計去準備，到時可以避免系統性風險，有夾得死中國班債仔，贏到開巷，點解要諗咁多？

依家外匯基金話4千億美元計價資產好穩陣呀嘛，咪試試佢囉

On9, 你拎到現鈔出黎已經流出左銀行體系喇

無, 你要提埋出黎，銀行先會係外匯基金到提錢走

完全正確！

外匯基金得500億係現金
剩低4000億係美元計價資產，但係外匯基金唔肯講係咩資產黎，可以係委內瑞拉美元計價國債，亦都可以係中國美元計價國債。
金管局話4000億資產好撚穩健，咁大家咪即管睇下點。

抽走左500億先，到時金管局自然要套現資產

仲有明明已經有個post有齊Q & A
但總係有幾款相似問題係重覆問完又問
好懷疑係真心定假膠

推
只要由你提款開始
已經係成功行出第一步

話你知點解要攞美金

可唔可以解釋一下

自稱cfa又唔講lv幾，lv1係人都考得到

除左美元，還可換澳紙和瑞士法郎。總之減少在手的港元。

其實港紙同美金都係計入佢入面total deposit可以用嚟money creation，你提美金佢total deposit都會跌，都會money contraction 好似係

終於巴打講咗key出嚟啦，D債券係邊個國家發出嚟嘅先？到而家已經冇人可以肯定咁講啦！

美元有聯繫匯率, 政府一定要維持

其他錢如果你有用途想換都ok, 但首推美元。。

Dayday ling usd

大家上黎哂佢冷

都係ga，兩樣似乎都得
最初我只係唔認為一定要兌左美金再提先有用
但加埋自保呢個pt，似係好d
但都有匯率風險要受，尤其以家個價位，兌大額的話唔吸引
尤其我唔相信衝到聯繫匯率 (呢個你唔同意我無意爭辯，嘈黎無咩意義)
衝擊聯繫匯率最壞情況可能又出「中共支持」呢個口術
到時又spin大陸救港論

點會係只計deposit..
你當Repo 無到???

有ibanker 朋友同我講㩒現金真係揸住柒婆春袋
大家努力撳

咪當幫香港stress test下囉

日日換,起碼做到10月幫雜雜贈興

如果簡單啲講，攞美金會拮政府痛啲？

其實有無金融巴可以用數字分析下依兩日㩒錢嘅效果？

7.85升到上7.75都係1.27%
開個離岸broker account 入美債收息已經賺得返
當然打爆聯匯係難
咁當做個姿態亦可

其實係唔易，你唔信咪當撳定d外幣遲啲旅行

拎cash 銀行痛, 拎美金 成個金融體系都痛

hibor 由0.35升到1.96

兌左對我無影響
唔兌港紙變左軍票我含撚
傻嘅都識諗

香港咁細地方其實揸住好多美元儲備
成個中國都好需要美元儲備黎打貿易戰同令人對人民幣有信心
所以㩒得晒係成個港共要跪低

叫啲官唔會轉美金, 轉哂做冥幣囉, 屌你!

why not both 港幣美金一齊拎出黎放餅罐

㩒港紙=減少銀行可以借俾人嘅錢
㩒美金=唔夠支撐就印唔到港紙

兩條戰線嚟

推，星期－再換

借位

［超緊急］818大遊行 幾時死線？

我要美金 我愛侵侵
SIR THIS WAY

721 811

同意
大家MPF 記得轉北美

Yes.

正解

你屌其他巴打之前首先搞清咗人地目的先
鼓吹拿港紙既，係想直接攻擊，沒諗過安全
鼓吹換美金既，好耐之前已經開始有討論，目的主要係保護身家，當時根本沒乜人提金融抗爭

樓主立場係換美金亦能攻擊，咁我疑問係得唔得
沒錯宜家換美金係會慢慢推向7.85，到達7.85後再換美金既人就會直接向金融系統施加壓力
但係港幣美金兌換每日成交額都唔知幾多億，就算隊到7.85，都仲要200萬人每人換多10萬美金，先2000億美金，令4000億儲備減半，09年水平，而09年港幣並沒爆炸
要加埋儲備其實係假既先有可能造成影響
而我唔太信儲備係假既
發鈔銀行拿美元資產，例如外資係香港既美元存款，去金管局抵押以印港元
如果有人係到出術，例如d 美元係借9咗畀大陸，咁會係好大規模既會計欺炸
咁大單野涉及咁多人，沒人告密，跳船？外國情報機構唔會發現異樣？
可能得既，機會細d lo
當然唔排除有銀行出貓印多咗少少港紙，幾十億咁，但對比香港經濟規模好細，遲d 再深究
如果有人只係想攻擊，但畀人點咗去換美金，而換美金又沒乜攻擊力，但巴打就要承受爆格，家賊，打劫，發霉等風險又達唔目的，咁樣十分唔妥
有唔少人有十幾二十萬身家，話多唔多話少唔少，佢地未必介意攬炒，身家蒸發未必會喊，如果係有意義的話

銀行體系結餘只計港幣，好似得返幾百億
十萬人拿十萬港紙都一百億
入月餅罐就直接令咁多港幣從香港經濟消失
加埋銀行存款儲備率，同埋所有樓宇按揭借既都係港元，利息真係會升高
至於缺港元就印銀紙？不可能鐵三角話滙率定，自由出入，就沒自由政策
銀行亦唔會咁on9 係港元未到7.75走去蝕本叫金管局印7.75出黎
又去會計欺詐造假數？銀行加息已可解決，點解股東董事要冒犯法釘銀行牌風險搞咁多野，咪睇著你班人call lone 仆街lo,點解要犯法幫政府？

你話拿美金都可以有影響，唔該你解釋清楚
你話儲備得500億美金係現金，ok
200萬人每人拿2.5萬美金即20萬港紙，未計本身係找換店，銀行，市面流通既，畀你兌換到既美金，先有機會燒乾外滙儲備既現金
剩返3500億美元計價資產，沒可能一夜歸零，你唔畀佢有加拿大美金計價國債，就算係中國美元債卷，支爆完可能都仲有2折價值，都成700億美金，點打？

你去找換店推走港幣拿美金，找換店唔會燒咗堆錢，只會第日有個巴基斯坦人拿美金黎換港紙做生意，接咗你件貨，然後存返入銀行
呢個交換只係將風險推落人地到，所有野沒多沒少過
港紙餅罐原理係令自己既港紙從系統消失，加上銀行港紙數量有限，存款比率要求，大量港元樓市借貸，令港元借貸息率上升，香港經濟受影響，達到抗議目的

你有唔明就討論，唔好一開口就屌9人地，連人地目的都未搞清楚，自己又唔係明曬個金融系統係到亂up

好詳細

開離岸證券戶口
電匯出去咪少左美金係香港銀行體系
齋放唔買

你襟美金遲早會入番去
未夠撤底

立即普選 否則攬炒

但你要用錢果陣就蝕TT charge 同埋要等
而且筆錢要返轉頭第一步都係要打左筆錢落local bank先有錢就直接offshore bank，
錢唔多買個防火夾萬鑽埋落地算

依家係度唸遲下HKD同RMB一齊PK...
市面流通既貨幣會點?
事關班警畜尼輪賺唔少OT錢(HKD),係咪可以攞黎笑9佢地?

港紙收皮唔太可能發生
最多係骨牌式影響經濟已經極限

拒絕所有分化手段 ！！

行動守則變成譴責割席篤灰勇武派的無形之手

香港銀行體系結餘只計港元
樓市債企業債都係港元為主
令銀行既美金少咗似乎作用比較細

題外話
至於離岸戶口，係外國港紙兌美金其實同係香港做沒分別，因為例如坡佬接貨，佢目的都係飛黎香港做生意，最尾都會返入黎香港

美金係個底，港紙係面，個底無左會有個面？

但短期既貶值係避唔到?
我自身冇咩錢,所以都得個知字
以前國民黨個種狂印銀紙有冇可能發生?

[每日一圖] 721無人被檢控

向白宮請願制裁香港政府策劃721元朗恐襲

影響匯率就唔使諗，港紙唔會貶值同無得狂印銀紙，印港紙要有等值美元放入外匯基金支持，同時金管局會包底嚮7.75同7.85之間買賣港紙，貶極都有7.85。

提款放床下底係民間自製加息，銀紙都係跟供求定律，少錢自然息高。不過就係好一廂情願咁諗，例如扯高息有外資打入嚟平返條數就太陽照常升起。

禁美金現鈔抽乾M0 對息口影響大d，定禁港紙現鈔抽走M2對息口影響大d?

唔明金融系統個個係你呀

pusg

洗撚專業資格咩
一停關係法就變廢紙啦

打咁多字成堆廢話
4000億美元資產買左咩到依家都無人知，咪試一試佢囉。 同埋直接抽走美金既威力點會細過抽走港紙M2?

依家金管局話個4千億美元資產好穩陣呀嘛，隨時變現嘛，咪睇下點囉

最極端外匯基金打個一折可以即時變現掃港元都有400億美金，兩百萬人參與都要每人走資十幾萬先fing得晒舊錢。

我想知依家攬炒對RMB既傷害係大過HKD?
萬一真.取消HKD,現行流通既HKD係咪等於廢紙?

連登仔你地無做錯到

咁你解釋下點解抽美金係M0 而抽港紙係M2? 連埋M0 1 2 3 一齊解釋你個講法等人學下野？

拎美金一石二鳥，拎美元順手沽港元

其它路過既人唔明我講乜可以咁諗
經濟體既錢多得濟，錢供應多，低息，經濟發熱增長
相反，錢少得濟，引致高息，經濟衰退，攬炒人士要既野
咁香港市民hold 美金點會有可能影響美金借貸利息，全球美金個量係極大
相反，港幣數量少，影響銀行存款總量相對易做，所以影響港幣借貸利息都比較易

樓主覺得我既解釋有錯漏就指正，唔打字就至少揾人地既argument 或者wiki page 政府資料貼出黎，唔好一句廢話就走咗去，然後自己爆句statement 出黎沒解釋就叫人信你，仲要串柒柒周街屌人

屌，我好似明樓主諗緊乜
佢話換美金影響M0我一開始心諗wtf
原來條友以為每次換美金拋港紙，都會勞煩金管局delete 港元畀儲備你

而事實係4000億美金只係拿咗黎抵押以發行港幣既量，同時香港亦有大量普通人，公司，生意人，外滙炒家既美金存款，甚至找換店夾萬堆美金都係香港入邊，擁有者隨時可以拿出黎exchange既美金
係未貶到7.85之前，根本沒可能同金管局做exchange, 你只會同市場現有既人以靚過7.85既價交易外幣，市民拋港幣結果港幣稍為貶值，美金入餅罐令全球美金供應減少，對家接港紙後入返銀行，港紙供應唔計貶值因素基本不變
我真係睇唔到美金餅罐可以影響外界幾多
當然巴打只係為保值既話我唔會反對持美金

你都講得係存款, 即係已經去左銀行體系
我諗無銀行咁笨柒收埋幾百億美金存款，而唔去轉做港紙借出去賺息差。 如果轉得做港紙就自然會出現係外匯基金條數入面（即係4500億美金一部份)， 咁點解唔係影響到M0？